警方：理大土木工程系學生藏文宣，於Facebook，Instagram及Telegram出售武器及防毒面具

警方昨日在粉嶺拘捕一對母子，搜出一批武器，警方也發現「港獨」、散播仇恨等文宣，涉嫌觸犯《港區國安法》，警方國家安全處接手調查。被捕女子晚上獲准保釋，兩個月後再向警方報到。

警方根據情報，星期四凌晨在粉嶺欣盛苑一個單位，拘捕一名23歲男子及其49歲母親，搜出一支胡椒球手槍、兩把軍刀及一支伸縮警棍、一件避彈衣及十五個軍用級防毒面具。

警方發現他們在多個網上社交平台，據了解包括Facebook，Instagram及Telegram分別出售這些物品，或者發布「港獨」、煽動仇恨等文宣，二人除了涉嫌觸犯無牌管有槍械及進口戰略物資罪名，也涉及違反《港區國安法》中，煽動分裂國家罪。據了解被捕男子，是理工大學土木工程系一年級學生，起碼還有一人涉及發布文宣在逃。

國家安全處高級警司李桂華說：「有大量文宣宣揚『獨立』以及散播仇恨，名稱都是以『香港獨立』，『抗共』、『勇武』作為標題為主，令我們更感到擔心。他圖文並茂地說自己在九月六日，曾用刺鼻物體擲向警務人員的防線內，也明說下次示威會用更厲害的武器。」

九月六日有網民發起遊行，本台在旺角拍攝到有人向警方投擲傳出刺鼻氣味的罐，防暴警察舉胡椒彈球槍驅散。

警方說，今次搜獲武器主要從外國購物平台購買，經集運送抵香港再轉售。至於發現的文宣，警方說在《港區國安法》實施前後，都有刊登，每篇也都註明日期，絕對達到拘捕的標準。

香港獨立, 天滅中共

任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

理大手足

點解會係FB賣嘢？

做文宣班仆街害撚死班後生又撕裂唔到中共

屌香港警察老母

又係假新聞

離奇小說作家李桂華

理大土木工程